{
    "question": "5cm3\u00a00.1\u00a0M\u00a0larutan\u00a0H2SO4\u00a0diencerkan\u00a0dengan\u00a0air\u00a0murni\u00a0hingga\u00a0250\u00a0cm3.\u00a0Besarnya\u00a0pH\u00a0setelah\u00a0diencerkan\u00a0adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "saya ubah dulu ke mL ya, cz lebih enak mL drpd cm3 (nulisnya satuan maksudnya) tp nilai tetap sama kok, OK :)<br>M1 = 0,1 M<br>V1 = 50 cm3 = 50 mL<br>V2 = 250 cm3 = 250 mL<br>Valensi Asam (Va) H2SO4 = 2<br>\u00a0<br>untuk mengetahui konsentrasi H2SO4 setelah pengenceran gunakan <br>M1 V1 = M2 V2<br>0,1 x 50 = M2 x 250<br>M2 = 0,02 M<br><br><br>cari [H+] = Ma x Va = 0,02 x 2 = 0,04 atau 4 x 10^-2<br>maka <br>pH = - log [H+] = - log 0,04 = 2 - log (kalau dihitung pakai kalkulator hasilnya 1,39 )<br><br>semoga bisa membantu :)<br>tandai sebagai yang terbaik ya :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-mencari-pengaruh-konsentrasi-tekanan-dan-suhu-terhadap-902",
            "question": "Bagaimana mencari pengaruh konsentrasi tekanan dan suhu terhadap\u00a0\r\ntetapan kesetimbangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pergeseran kesetimbangan dapat dipengaruhi oleh berbagai faktor antara \nlain temperatur, konsentrasi, tekanan dan volume, penambahan zat lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "metana-ch-merupakan-komponen-utama-gas-alam-berapa-mol-ch-240",
            "question": "Metana (CH\u2084) merupakan komponen utama gas alam. Berapa mol CH\u2084 yang terdapat dalam 6 g CH\u2084?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]n= \\frac{m}{Mr} [/tex]<br>MrCH\u2084 = 16<br><br>n = 6/16<br>\u00a0 = <strong>0,375 mol</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-2-cara-pembuatan-eter-beserta-contohnya-177",
            "question": "Tulislah 2 cara pembuatan eter beserta contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) mereaksikan alkil halida dan senyawa alkoksida (sintesis<span>\u00a0Williamson), (b) mereaksikan alkil halida dan perak oksida, dan (c) dehidrasi\u00a0</span>alkohol<span>.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-gas-elpiji-diasumsikan-hanya-mengandung-gas-c3-h8-tuliskan-811",
            "question": "JIKA GAS ELPIJI DIASUMSIKAN HANYA MENGANDUNG GAS C3 H8, TULISKAN PERSAMAAN REAKSI PEMBAKARAN DAN TENTUKAN VOLUME GAS OKSIGEN YANG DIPERLUKAN UNTUK MEMBAKAR 10 LITER GAS ELPIJI (DI UKUR PADA SUHU DAN TEKANAN TETAP)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gas elpiji adalah gas yang dibuat untuk ibu memasak saya tidak pernah tau ada gas elpji 10 kilo lebih baik ganti pertanyaan menjadi 3 kg saja sebab elpiji 12 kg sudah langka di kalangan masyarakat terima kasih<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-gram-massa-dan-banyaknya-atommolekul-dalam-zat-zat-140",
            "question": "1.) Berapa gram massa dan banyaknya atom/molekul dalam zat-zat :    \u00a00,1 mol MgSO\u2084.7H\u2082O\r\n\r\n2.) 3,612 x 10\u00b2\u00b9 molekul HCIO\u2084 = ... mol\u00a0HCIO\u2084 = ... g\u00a0HCIO\u2084",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.) Berapa gram massa dan banyaknya atom/molekul dalam zat-zat :<br>\u00a00,1 mol MgSO\u2084.7H\u2082O<br>cari Mr -nya = 24 + 32 + 16x4 + 7 x18 = 246<br>massa = mol x Mr = 0,1 x 246 = 24,6 gram<br>banyak molekul = mol x ketetapan avogadro = 0,1 x 6,02 x 10^23 = 6,02 x 10^22 molekul<br><br><br>2.) 3,612 x 10\u00b2\u00b9 molekul HCIO\u2084 <br>mol\u00a0HCIO\u2084 = banyak molekul / ketetapan avogadro <br>= 3,612 x 10^21 / 6,02 x 10^23<br>= 0,6 x 10^-2<br>=0,006 mol<br><br>g\u00a0HCIO\u2084</span> = mol x Mr<br>=0,006 x (1 + 35,5 + 64)<br>=0,603 gram<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>berika label terbaik ya :)<br>25 % poin kamu akan kembali :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-unsur-periodik-golongan-va-397",
            "question": "Sebutkan nama unsur periodik golongan VA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hidrogen, litium, natrium, kalium, rubidium, sesium, fransium",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Nitrogen = N<br>Posfor = P<br>Arsen = As<br>Stibium / Antimon = Sb<br>Bismuth = Bi<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-lain-dari-stirena-adalah-a-etilen-benzena-b-anilin-c-v-924",
            "question": "- Nama lain dari stirena adalah?    a. etilen benzena\r\nb. anilin\r\nc. vinil etena\r\nd. asam benzoat\r\ne. toluena\r\n- Produk utama dari reaksi antara haloalkana dengan benzena ditambah katalisator asam sulfat pekat adalah..\r\na. toluena\r\nb. stirena\r\nc. fenol\r\nd. nitrobenzena\r\ne. anilin\r\n- Reaksi sulfonasi adalah reaksi benzena dengan..\r\na. asam nitrat\r\nb. asam sulfida\r\nc. asam klorida\r\nd. asam sulfat pekat\r\ne. natrium hidroksida\r\n- 2,3-dimetil fenol mempunyai isomer sebanyak..\r\na. 2 b. 3 c. 4 d. 5 e. 6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nomor satu c<br>nomor tiga a<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "nomer\u00a01. A .<span>etilen benzena</span><br>nomer\u00a02. B . stirena",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "50-reaksi-penetralan-asam-basa-233",
            "question": "50 reaksi penetralan asam - basa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "HCl + NaOH -&gt; NaCl + H2O<br>H2SO4 + KOH -&gt; KSO4 + H2o<br>H3PO4 + Ca (OH)2 -&gt;Ca3(PO4)2 + H2O<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Mengingat asam dalam air menghasilkan ion H + dan basa dalam air akan menghasilkan ion OH -, maka bila kedua larutan dicampur ion H+ akan bereaksi dengan ion OH - menghasilkan air. Larutan tidak lagi bersifat asam maupun basa, reaksi semacam ini disebut reaksi netralisasi (penetralan)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-dong-bantuin-cari-contoh-soal-tentang-kation-dan-anion-seb-176",
            "question": "Coba dong bantuin cari contoh soal tentang kation dan anion?? sebanyak 5 soal #kimiaSAINSclass",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat seperti cth gini aja semoga membantu :)<br><br>kation positif :[tex]Mg^{2+},K^{+} <br><br><br><br>\u00a0anion negatif \u00a0 \u00a0 \u00a0 :,H ^{-} ,Br^{-} [/tex],[tex] Ca^{2+} [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "koh-56-gram-dilarutkan-ke-dalam-200-ml-larutan-ch3cooh-1-m-dan-k-530",
            "question": "KOH 5,6 gram dilarutkan ke dalam 200 mL larutan CH3COOH 1 M dan Ka CH3COOH= 1,8 X 10\u207b\u2075, maka pH larutan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Reaksi \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3COOH + KOH = CH3COOK + H2O<br>Mula-mula \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,2 mol\u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 mol<br>Yg Bereaksi\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 mol\u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 mol\u00a0\u00a0\u00a0 0,1 mol<br>Hasil Reaksi\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 mol\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 mol<br><br>[H\u207a] = Ka.[tex][ \\frac{asamlemah}{garam} ][/tex]<br>= 1,8.10\u207b\u2075.[tex][ \\frac{0,1}{0,1} ][/tex]<br>[H\u207a] = 1,8.10\u207b\u2075<br><br>pH = 5 - log 1,8<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}